塞地鐵係伏嚟，戰略層面答你

此乃調虎離山之龐統獻連環船計

唔講咩阻到返工既人，激起中立既人反感既on9說話，亦唔討論日期開會前後，用戰略層面答你

搭地鐵運動之計似佳實笨，奧妙之處你我有遇過壞地鐵苦況共鳴打動聽眾，甜頭係你隨時參與隨時離場，敗點卻多蘿蘿。

是敗點 不是缺點。

論組織
一，不是化整為零或化零為整，是化零為零，定點集合是人愈來愈多，要知道14年遍地開花是被趕的一班人轉移另一定點，然後旺角銅鑼灣即使是小數亦集合成愈來愈多人，
如何分配有限量戰友上車，成唔成事？搭地鐵搭邊班？後支援點join?開出就其他人搭唔到同一班，只會分散，原本人多對人少係今次運動最大關鍵優勢，獻一個毒計就解決哂。

二，聚集前更是零星，身邊隨時卧底，只要表態，原先所想確認唔到你有否參與優勢根本就無，補充注意，遊蕩罪係「萬能key」，(跟蹤朱凱迪案被告都係揸車遊車河搭下地鐵河），並非原文所講遊車河唧無你符，只能散做。

三，有誰是同路人，無從得知，參加者與平民、卧底三者同時混合其中，群龍無首亦無戰友，若遇突發事件局勢轉變無下步應變方向。

四，即使組織好邊班車上哂去，車頭唔見車尾，發生咩事你都唔知幫唔到，只能各自齋坐，本班車局部做到野定完全做唔到，無法判斷當前形勢優劣，需時幾耐先組織好，是否身邊都同路人，好快就迷失自己，不攻自破。

論執行
五，如何成功塞一架車？有人出有人入，實有唔參與既人入左，你又點唔比佢出？有空位唔比佢入？

六，承上，2014旺角少數人就起到一個關帝壇，而要塞滿一架車，一架車咁多車廂車門，要消耗掉幾多肯行動既義士？行動既人永比帶小朋友既單日遊行少。

七，承上，若果少數人去塞一架車，要守哂每卡車門先得。彈出彈入，阻礙車門關閉，阻人出入都係犯法，做唔到不犯法。

八，每個時間都自己人出入點處理，有人出，就有空位比人入，唔同2014佔中，有人出入輪休都仲佔緊。

九，離隊？支援？塞滿既一架車又有空位了。

論成效意義
十，無法支援其他班次列車，唔同班車，永遠都追唔到，唔同定點，街頭有事，跑都跑到去街尾。

十一，無法支援地面，天各一方，仲塞埋自己，即使跨區，塞道路都仍然可以有巴士去附近行去支援，更何況有鐵有船，塞鐵只係自斷雙臂。

十二，解放軍/警察可以有專車出動，你阻唔到，而你就慢慢搭，更甚，可以停埋你鐵，飛你站。

十三，真·受尾班車限制，日出而作，日入而息，大家咁乖求之不得。

十四，鐵路如常運作，運作同時「搬」走班巴打絲打。所謂既搭車唔落車，塞車上唔到，唔係平時尖沙咀金鐘過海返工放工一直做緊？

十五，地面如常運作，又唔係未試過壞地鐵，純路面慢幾分鐘都夠出入，當形同全地鐵壞左，罷緊工都唔需要爭巴士返工，需求細左，而同時係鐵上既某班參與者，咪平時未搭到公司都唔落車既人？

十六，無人知你抗爭緊，無形態無表達只不過「鐵路無法應付所需成唔到天朝/國際新聞」，比你堅持二十日都無人知，而自己都唔知自己做緊乜。

十柒，成功塞滿亦只會成為專車，整個成效都係WFC，成車人出中環，再成車人送返出荃灣。

又不能表態又唔知抗爭緊d乜，若有事發生只是一班自願甕中之鱉。

只有道德光環果邊先會得到支持，勇武派班垃圾就俾機會人報導如何破壞社會，其心必異。

其實未必，凡事有兩面，
你入閘唔一定要上車，你係個集入邊，就一定要上果一架車？月台咁細，企滿個月台，大家咁啱唔想搭呢架車，係都要等下一㗎，唔可以？我次次入去都等幾架車先入嘅，有是坐得舒服，坐返半個鐘添啊！
揀幾個重點月台，一啲都唔難。

當年佔中都係想玩殘香港經濟，行焦土路線啫

如果上環中環金鐘灣仔站廢咗，其實都做到癱瘓cbd嘅效果

其實可以係車廂內表態目的，水炮車入唔到嚟，如果警察走入地鐵又催淚彈又胡椒噴霧，根本幫手助攻

要清一列車都唔知要幾多時間，何況最正嘅係有旅客同其他返工族混雜，好難做到完全「清場」，每一卡車廂得閒輪流kick下道門已經會delay

大家有共識行動，請幫手推

613行動部署

大不了咪塞車箱轉做塞路軌囉，只要有少少人企喺路軌上佢已經唔敢開車，不過依個係勇武做法啫，唔鼓勵大家咁做

地鐵呢d只係影響到市民同做不合作運動
唔好影響市民喇

同埋我真係好驚有人睇唔開跳軌搞到我番唔到工